[{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "İnorganikler vücutta düzenleyici olarak görev alırlar mı?",
        "correct_answer": "Evet",
        "incorrect_answers": [
        "Hayır",
        "-",
        "-"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "5 karbonlu şekere ne ad verilir?",
        "correct_answer": "Pentoz",
        "incorrect_answers": [
        "Diboz",
        "Heksoz",
        "Maltoz"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Aşağıdaki vitaminlerden hangisi yağda çözünmez?",
        "correct_answer": "B",
        "incorrect_answers": [
        "E",
        "D",
        "K"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Substrat nedir?",
        "correct_answer": "Enzimin etki ettiği edilgen maddedir.",
        "incorrect_answers": [
        "Enzim etkisini hızlandırıcıdır.",
        "Reaksiyonun başlaması için gereken sıcaklık değeridir.",
        "Bir enzimdir."
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Aşağıdakilerden hangisi düzenleyici görev yapmaz?",
        "correct_answer": "Yağ",
        "incorrect_answers": [
        "Su",
        "Mineral",
        "Protein"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Hücre zarı ile ilgili aşağıdakilerden hangisi yanlıştır?",
        "correct_answer": "Tek katlı azot yapılıdır.",
        "incorrect_answers": [
        "Saydam ve seçici geçirgendir.",
        "Yapısında protein ve yağ bulundurur.",
        "Yapısında karbonhidrat bulundurur."
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Ribozom zarsız bir organel midir?",
        "correct_answer": "Evet.",
        "incorrect_answers": [
        "Hayır.",
        "-",
        "-"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Sentrozom ile ilgili aşağıdakilerden kaç tanesi doğrudur?\n\n• İki sentriyolden oluşur.\n• Bölünme esnasında kendini eşler.\n• Çift zarlı bir organeldir.\n\n\n",
        "correct_answer": "3",
        "incorrect_answers": [
        "1",
        "2",
        "0"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Lizozom organeli ile ilgili aşağıdakilerden kaç tanesi hatalıdır?\n\n• Hücrede sindirim olaylarından sorumludur.\n• Hücrede organellerin parçalanmasına otoliz denir.\n• Otofaji olayı burada gerçekleşir.\n\n\n",
        "correct_answer": "1",
        "incorrect_answers": [
        "3",
        "2",
        "Hepsi doğrudur."
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Aşağıdakilerden hangisi yanlıştır?",
        "correct_answer": "Pasif taşımada hücrede canlılık gerekir.",
        "incorrect_answers": [
        "Aktif taşıma sırasında moleküller porlardan geçerler.",
        "Aktif taşımada canlılık gerekmez.",
        "Aminoasitlerin geçisi kolaylaştırılmış difüzyon ile sağlanır."
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "\"Endositoz, koful yardımı ile yapılır.\" İfadesi doğru bir ifade midir?",
        "correct_answer": "Evet.",
        "incorrect_answers": [
        "Hayır.",
        "-",
        "-"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Pinositoz ve Fagositoz hücre zarından geçemeyecek kadar büyük maddelerin hücreye alınmasıdır.",
        "correct_answer": "Doğru",
        "incorrect_answers": [
        "Yanlış",
        "-",
        "-"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Osmoz olayında su, osmotik basıncın az olduğu yerden fazla olduğu yere doğru hareket eder.",
        "correct_answer": "Doğru",
        "incorrect_answers": [
        "Yanlış",
        "-",
        "-"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "\"Koenzimler, enzimlerin inaktif halden aktif hale geçmesini sağlayan inorganik moleküllerdir.\" ifadesi doğru mudur?",
        "correct_answer": "Hayır",
        "incorrect_answers": [
        "Evet",
        "-",
        "-"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Substrat düzeyinde fosforilasyon, ökaryotik bir hücrenin hangi kısmında gerçekleşir?",
        "correct_answer": "Sitoplazma",
        "incorrect_answers": [
        "Mitokondri",
        "Çekirdek",
        "Kloroplast"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Verilen organlardan hangisinde peroksizom organelinin fazla olması beklenir?",
        "correct_answer": "Karaciğer",
        "incorrect_answers": [
        "Akciğer",
        "Beyin",
        "Kalp"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "\"Hayvanlar aleminde yalnızca memeliler akciğer solunumu yapar.\" ifadesi doğru mudur?",
        "correct_answer": "Hayır",
        "incorrect_answers": [
        "Evet",
        "-",
        "-"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Aşağıdaki şıklardan hangisinde sınıflandırma birimleri genelden özele doğru sıralanmıştır?",
        "correct_answer": "Alem - Şube - Sınıf - Takım - Familya - Cins - Tür",
        "incorrect_answers": [
        "Alem - Sınıf - Şube - Takım - Familya - Cins - Tür",
        "Alem - Sınıf - Şube - Takım - Familya - Tür - Cins",
        "Alem - Şube - Sınıf - Cins - Familya - Takım - Tür"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "\"Binomial adlandırmada ikinci kelime türü belirler.\" ifadesi doğru mudur?",
        "correct_answer": "Evet",
        "incorrect_answers": [
        "Hayır",
        "-",
        "-"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Hangisi protista alemine dahil değildir?",
        "correct_answer": "Sünger",
        "incorrect_answers": [
        "Amip",
        "Trypanosoma",
        "Paramesyum"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Açık tohumlu bitkiler hakkında hangisi doğru değildir?",
        "correct_answer": "Tohumlar meyve içine gizlenmiştir.",
        "incorrect_answers": [
        "Tohumlarının etrafında kabuk bulundurmayan bitkilerdir.",
        "Gerçek çiçekleri yoktur.",
        "Çoğu iğne yapraklı ağaç ve çalılardan meydana gelir. "
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Hayvanlar aleminde merkezi sinir sisteminin gözlendiği en ilkel canlı grubu hangisidir?",
        "correct_answer": "Yassı solucan",
        "incorrect_answers": [
        "Yuvarlak solucan",
        "Sünger",
        "Deniz anası"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Hangisi bakterilere ait bir özelliktir?",
        "correct_answer": "Peptidoglikan yapılı hücre duvarına sahiplerdir.",
        "incorrect_answers": [
        "DNA veya RNA'dan birini bulundururlar.",
        "Ökaryotik yapıdalardır.",
        "Zarlı organeller bulundururlar."
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Kromozomların hücrenin ekvator sisteminde dizildikleri bölünme evresi hangisidir?",
        "correct_answer": "Metafaz",
        "incorrect_answers": [
        "Anafaz",
        "Telofaz",
        "Profaz"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "2n=32 kromozom formülüne sahip kraliçe arıdan partenogenez yoluyla üreyen erkek arının kromozom formülü ne olur?",
        "correct_answer": "n=16",
        "incorrect_answers": [
        "n=32",
        "2n=32",
        "2n=16"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Aşağıda verilen olaylardan hangisi doğrudan kalıtsal çeşitliliğe sebep olmaz?",
        "correct_answer": "Tetrat oluşumu",
        "incorrect_answers": [
        "Kross over",
        "Mayozun anafaz 1 evresinde kromozomların hücrelere dağılımı",
        "Döllenme olayı"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "\"Bakteriler mitozla ürer.\" ifadesi doğru mudur?",
        "correct_answer": "Hayır",
        "incorrect_answers": [
        "Evet",
        "-",
        "-"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Hangisi bir vejetatif üreme şekli değildir?",
        "correct_answer": "Rejenerasyonla üreme",
        "incorrect_answers": [
        "Rizomla üreme",
        "Yumruyla üreme",
        "Çelikle üreme"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Oogenez sonucu kaç adet kullanılabilir üreme hücresi üretilir?",
        "correct_answer": "1",
        "incorrect_answers": [
        "2",
        "4",
        "8"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Diploid bir canlının 4 allel çeşidine sahip ve otozomlarda kalıtılan bir karakter bakımından sahip olduğu allel sayısı kaçtır?",
        "correct_answer": "2",
        "incorrect_answers": [
        "4",
        "3",
        "1"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "AaBbccDd genotipine sahip bireyden AbCd genotipine sahip gametin oluşma olasılığı kaçtır?",
        "correct_answer": "0",
        "incorrect_answers": [
        "25%",
        "50%",
        "100%"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Hangisi aabbCcDDEe genotipine sahip canlı için doğrudur?",
        "correct_answer": "Dihibrittir",
        "incorrect_answers": [
        "Monohibrittir.",
        "Trihibrittir.",
        "Hibrit özellik bulundurmamaktadır."
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Mendel, hangisi hakkında bilimsel araştırmada bulunmamıştır?",
        "correct_answer": "Eş baskınlık",
        "incorrect_answers": [
        "Tam baskınlık",
        "Bağımsız dağılım",
        "Benzerlik"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "13. Kromozom çiftinde ayrılmama sonucu bireyin 47 kromozoma sahip olmasıyla ortaya çıkan sendrom hangisidir?",
        "correct_answer": "Patau Sendromu",
        "incorrect_answers": [
        "Klinefelter Sendromu",
        "Down Sendromu",
        "Edwards Sendromu"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Kan uyuşmazlığı genotipleri verilen hangi iki birey arasında gözlemlenebilir?",
        "correct_answer": "Anne: Rh- / bebek: Rh+",
        "incorrect_answers": [
        "Anne: Rh- / bebek: Rh-",
        "Anne: Rh+ / bebek: Rh+",
        "Anne: Rh+ / bebek: Rh-"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Bir bireyin kanına A antijeni eklendiğinde aglütinasyon gözlemlenmiyor. Bu bireyin genotipi hangisi olamaz?",
        "correct_answer": "B0rr",
        "incorrect_answers": [
        "A0rr",
        "A0rr",
        "ABRr"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Bir tarafın yarar sağladığı, diğer tarafınsa etkilenmediği simbiyotik yaşam tarzına verilen isim hangisidir?",
        "correct_answer": "Kommensalizm",
        "incorrect_answers": [
        "Parazitizm",
        "Amensalizm",
        "Mutualizm"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "\"Bitkiler havadaki azotu doğrudan kullanamazlar.\" ifadesi doğru mudur?",
        "correct_answer": "Evet",
        "incorrect_answers": [
        "Hayır",
        "-",
        "-"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Bir organizmanın yaşadığı ortamda yaptığı işe, göreve verilen isim aşağıdakilerden hangisidir?",
        "correct_answer": "Ekolojik niş",
        "incorrect_answers": [
        "Biyotop",
        "Habitat",
        "Popülasyon"
        ]
},
{
        "category": "Biology",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Hangisi tüm canlıların ortak özelliğidir? ",
        "correct_answer": "ATP üretmek",
        "incorrect_answers": [
        "Fotosentez yapmak",
        "Çok hücreli olmak",
        "Bir çekirdeğe sahip olmak"
        ]
}
]
